Авторы проекта: 

Воронцов Александр Алексеевич 209 группа
Ежов Андрей Владимирович 212 группа


Интерпретатор модельного языка программирования

Синтаксис модельного языка:

    P -> program D1; B_|_ 
    D1 -> var D {,D}
    D -> I {, I} : [int | bool | char | string]
    S -> I = E | if E then S else S | while E {S} | B | input (I) | print (E)
    E -> E1 [ == | < | > | <= | >= | != ] E1 | E1
    E1 -> T { [ + | - | or ] T }
    T -> F { [ * | / | and ] F }
    F -> I | N | L | not F | (E)
    L -> True | False
    I -> a | b| ...| z | Ia | Ib |...| Iz | I0 | I1 |...| I9
    N -> 0 | 1 |...| 9 | N0 | N1 |...| N9


Также будет реализованы следующие дополнителные команды:


〈оператор〉 → if (〈выражение〉) 〈оператор〉
〈вариант〉 → 〈константа〉 { , 〈константа〉 } : 〈оператор〉


Фазы работы интерпретатора


Первый проход — лексический анализ; результат — последовательность лексем +
таблицы (идентификаторов и констант; таблицы служебных слов и разделителей
формируются заранее);
Второй проход — синтаксический анализ + семантический анализ + генерация:
анализируется последовательность лексем и генерируется программа на внутрен-
нем языке, эквивалентная исходной. На этом проходе активно используются и за-
полняются таблицы;
Третий проход — интерпретация программы на внутреннем языке при заданных
входных данных.

